政界：九月有立法會選舉機會較微

【Now新聞台】人大政協到深圳檢測，預備到北京出席兩會，預計針對香港將有重頭戲。

去年兩會決定制定國安法，外界估計今年會改革選舉制度。人大會議周五開幕，有政協收到風，京官會在開幕前與他們會面，估計是大會議程獲通過後，先向他們預告有關香港的議程，就改革選舉制度的原因及方向有一個說法。

去年國安法由兩會審議，到人大常委會通過實施，大約一個多月時間，港澳辦副主任張曉明期間曾來港聽意見。今次港澳辦主任夏寶龍在人大審議前，已一連兩天在深圳聽取香港代表的意見，政圏估計，今次立法時間有機會比國安法更快，未必需要一個月。

不過，選舉制度改革經人大審議後仍要本地立法，而立法會四月要審議財政預算案，預計最快要到五月才能處理。政界料今次對選舉制度改動大、涉及多條法例；熟悉議會運作人士相信，能趕在九月五日立法會選舉前完成修例的機會較微；政圏進一步看淡九月選舉的可能性。

另外，盛傳的「政改方案」會大幅修改立法會的組成方法，包括本來只推選特首的選舉委員會會推選立法會議員，令兩者關係相緊扣。政圈估計，很大機會先改選選委會，才會舉行立法會選舉，而選委會選舉一般在12月舉行。

因為疫情及選情，政圏本來就看淡九月有選舉，現在加上兩會的因素，有議員笑言，任期可能會比本屆政府長。

仲選乜鳩？

事但啦，弱智先會再投票

方案要過嘅話，一日三讀都得啦
只在乎有冇人㩒掣

已經萬年國會, 委任制
仲扮咩有選舉

派錢好過啦 仲俾錢議員

選咩姐， 而家軍政府

垃圾會

乜依家d政策仲要過立法會？
入面班友夾夾埋埋千萬開支撥埋入國安開支仲fatfat啦

選乜鳩 支持委任

仲選?咁民主既咩

直接委任啦

而家明明係吮舉
直接取消選舉啦

明人不做暗事
無民主咪認左佢lor

是但啦

到時有得選
過百萬人投白票廢票
又話人地想顛覆國家政權

話係選舉不如話係老共圍內搞嘅信任投票, 佢執一堆中聯辦推薦嘅人參選, 再搵d二打六做陪襯, 就算黃絲投唔投對結果都冇影響, 只不過投票率可以比老共知道香港仲有幾多人係反中

附件三直接改撚曬佢
扮乜撚嘢支那畜

萬年國會2.0

無意義，委任啦！省時省錢

點解唔搞
大陸點都要搵個方法將港共換做自己人
應該唔會直接將 d 港共搣柴

真，選代表自己又比人dq ，投黎把撚

基本法3寶
人大釋法
附件三
你地誤解左

仲邊會有選舉